澳洲女鎖門困獸鬥 14貓互吃充飢僅一生還

【東網專訊】 澳洲阿德萊德一名女子養了14隻貓，卻把牠們鎖在屋內不顧，又不留下任何食物或水，最終貓咪們因過度飢餓，被迫在屋內作困獸鬥，吃掉同類充飢。救援人員其後入屋檢查時，發現只剩下一隻小貓生還，屋內凌亂一片，地上滿布貓屍殘骸，場面血腥。貓主周三被虐畜罪成，判守行為12個月，並禁止飼養寵物。

澳洲愛護動物協會近日發放片段，顯示組織去年9月搜查當地西北部一間民居時，發現屋內滿地貓糞，更有13隻貓屍，有貓咪四肢的肉被吃光，餘下白骨，相信牠們曾互相廝殺。組織總督察劉易斯（Andrea Lewis）指當日入屋後，聽到惟一生還的小貓特魯帕（Trooper）在嘶叫求救，當時骨瘦如柴的牠更眼泛淚光，像希望職員盡快將牠救走，畫面令人痛心。

經過協會悉心照料，特魯帕經已康復，更獲有心人領養。有精神問題的43歲女貓主，周三被裁定虐畜罪成，判守行為12個月，並被禁止擁有寵物。劉易斯表示，飼養動物的人有法律責任照顧好牠們，若有困難應向他人求助，或把動物送到收容所。

「古」毒
隻貓只係扮慘
比人救左 邊個領養就仆街了

d貓真係好慘

冇撚人性

食左同類既動物會點

咁冇人性都只係判守行為

咁撚樣都只係守行為

見到骨頭

精神病要包容丫嘛

「外邊好凍」的英文是什麼？

on9法律

家明